李家超：警方修訂「傳媒代表」屬內部指引 對依法採訪毫無影響

保安局局長李家超說，自去年反修例事件後，警方處理很多大型群眾事件時，有不少人假借新聞採訪魚目混珠，阻礙警方行動，增加警員受襲風險，警方修訂《警察通例》下「傳媒代表」的定義，是為了令前線警員能更有效及快捷辨識「傳媒代表」，有助警方在可行情況下提供特別採訪安排，相關修訂不是為記者作任何定義。

李家超在保安局網頁撰文說，警方剛公布的「傳媒代表」定義屬於內部指引，讓警務人員在可行情況下，讓「傳媒代表」進入一般不容許傳媒進入的封鎖區內，安排特別位置採訪，這是有利採訪的安排，其他不獲得特別採訪安排的人士，可在封鎖區外如常活動。他又說，香港奉行的新聞自由，沒有改變，警方修訂「傳媒代表」的定義，對新聞工作者依法採訪毫無影響，一切如常。

李家超說，有不少奉行新聞自由的地方，包括美國紐約市和洛杉磯，都實行記者認證制度，由政府機構簽發記者證，獲發記者證的媒體可以越過警察封鎖線採訪。

比卡超咪撚玩語言偽術啦
依唔依法採訪都係黑警亂鳩衡量出嚟

唔批遊行都係內部指引
對遊行自由無影響

你夠話蒙面黑警都搵到身份，咁結果係點？

依法採訪 o
採訪 x
依法採訪=/=採訪
白馬=/=馬

未改已經封鎖線外拉鳩你非法集結、限聚令。
改埋更加亂鳩咁嚟，叫你同個官講。